\input{../doc-class-cours.tex}

\begin{document}

\textbf{Nom, Prénom :} \hspace{8cm} \textbf{Classe :} \hspace{3cm} \textbf{Date :}\\

\vspace{-0.5cm} \begin{center}
  \textit{Pourquoi apprendre alors que l’ignorance est instantanée ?}  - \textbf{ Bill Watterson}
\end{center}

\begin{minipage}[t]{0.3\textwidth}
  \begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{4x14-trigonometrie/pb1a.pdf}
  \end{figure}
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.7\textwidth}
  \subsection*{Pb1 - Sea of Thieves}

  \begin{enumerate}
    \item Dans Sea of Thieves, le bateau du joueur se déplace à la vitesse de $5,4m/s$. Il met $46s$ pour dépasser les deux points de repère. Calculer la distance parcourue ? \\
    \item Avec son théodolite, il mesure un angle entre les deux points de repère de 41°. Pour être dans une zone protégée qui interdit les attaques, le bateau doit être à une distance plus grande que $200m$ de la côte. Le bateau est-il en sécurité ? \\
  \end{enumerate}  
\end{minipage}

\begin{minipage}[t]{0.3\textwidth}
  \begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{4x14-trigonometrie/pb2a.pdf}
  \end{figure}
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.7\textwidth}
  \subsection*{Pb2 - Terre}

  Le Rayon de la Terre est $6 371 km$. \\

  \begin{enumerate}
    \item Calculer la distance AF. \\
    \item Calculer le périmètre du \textit{parallèle} passant par F. On rappelle que $P = 2 \pi \times Rayon$. \\
    \item La terre fait un tour sur elle-même en une journée. \\
    Calculer la vitesse à laquelle tourne le point F en une journée. \\
  \end{enumerate} 
\end{minipage}

\subsection*{Pb3 - Redline}

  \begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\linewidth]{4x14-trigonometrie/pb3-1.png}
  \end{figure}

  \textsc{JP} doit construire un garage pour sa voiture afin de la protéger des intempéries avant de concourir sur Redline. 
  
  \begin{enumerate}
    \item Démontrer que la longueur de la poutre $p \approx 12.81m$.
    \item Calculer la hauteur $h$ à laquelle il doit fixer la poutre contre sa maison.
    \item On veut protéger le toit du garage avec des plaques d'ardoise carré de côté 50cm. Combien de plaque d'ardoise doit-on acheter ? 
  \end{enumerate} 


  \newpage

  \Pointilles[53]
  
  \end{document}